---
title: 6 - Hell'eau
---

lien évident avec l’ID#3 Les Réfrac’terre de lien

# Scandale des  bassines et les zones humides
invivo :
e l'accaparement de l'eau des napes phréatique pour l'Agriculture industriel (scandale des bassines dans l’agriculture). 
 maltraitance des structures hydrologiques naturelles (destruction des haies, des zones humide…)

# Scandale des partenariat publique privé
Plumette :
Partenariat publique privé VS régie communale

# Scandale de l'acces à l'eau en guadeloupe 
Sohapy & Kornflakes :
Loi européenne pour l’accès à l’eau, décret européen en Guadeloupe (Témoignage Sohapy) une citerne d’eau est mise à disposition sur les fond européen 650 Litre. puis les particulier paye les surpresseurs (sauf handicapé plus de 65ans) prix par foyer de 1200 1400 €. Système citerne avec suppresseur : opération de communication pour certain maires (qui sont ces maires).
Article sur les amandes sur ceux qui remplisse leur bidon dans des point libre.
Article sur “les réseaux qui explose”.

